\documentclass[10pt, notheorems]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{aliascnt}
\usepackage{tikz-3dplot}

\newcommand{\newthm}[3]{%
  \newaliascnt{#2}{#1}%
  \newtheorem{#2}[#2]{#3}%
  \aliascntresetthe{#2}%
  \expandafter\def\csname#2autorefname\endcsname{#3}%
}

\newtheorem{theorem}{Satz}[section]
\newthm{theorem}{example}{Beispiel}
\newthm{theorem}{definition}{Definition}
\newthm{theorem}{proposition}{Proposition}
\newthm{theorem}{lemma}{Lemma}

\usetikzlibrary{
  shapes.geometric,
  matrix,
  intersections,
  positioning,
  arrows,
  arrows.meta,
  decorations.markings,
  calc
}

\tikzset{
     lface/.style={dotted,     decoration={markings, mark=at position 1.0 with {\arrow[>=angle 60]{>}}}, postaction={decorate}},
   lsquare/.style={very thick, decoration={markings, mark=at position {0.5*\pgfdecoratedpathlength+3.5pt} with {\arrow{open square}}}, postaction={decorate}},
  ldiamond/.style={very thick, decoration={markings, mark=at position {0.5*\pgfdecoratedpathlength+5.5pt} with {\arrow{open diamond}}}, postaction={decorate}},
  lvertex/.style={draw, very thick, circle}
}

\input{newstyle-2}
\setlength{\parskip}{\smallskipamount}
\usepackage{lmodern}
\newcommand{\todo}[1]{(TODO)}
\setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading][bottom=gray!0,top=gray!0]

\let\emptyset\varnothing
\newcommand{\set}[1]{\{ #1 \}}
\newcommand{\nats}{\mathbb{N}}
\newcommand{\wholes}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\reals}{\mathbb{R}}
\newcommand{\sphere}{\mathbb{S}}

\renewcommand{\mod}{\operatorname{mod}}
\renewcommand{\gcd}{\operatorname{ggT}}



\definecolor{darkred}{rgb}{0.8,0,0}
\colorlet{darkred2}{darkred!80!black}
\newcommand{\hdef}[1]{\textcolor{darkred2}{#1}}
\newcommand{\red}[1]{\textcolor{darkred2}{#1}}
\newcommand{\ho}[2]{\only<#1->{\alert<#1>{#2}}}

\begin{document}
\title{Neue Sätze vom {\sc Eberhard}-typ}
\author{Sebastian Manecke}
\date{Kolloqium zur Masterarbeit\\Betreut durch Prof. Dr. Ulrich Brehm\\22. November 2016}
\frame{\titlepage}
\begin{frame}{$3$-Polytope mit beschriebenen Flächen und Eckentypen}
  Für ein $3$-Polytop wollen wir die Anzahl der $k$-Ecke mit $p_k$ und die Anzahl der Ecken, in denen $k$-Kanten zusammenstoßen, ($k$-valente Ecken) mit $v_k$ bezeichnen $(k \geq 3)$.
  \pause
  \begin{example}
    Für ein Tetraeder ist $p_3 = 4$ und $v_3 = 4$ und $v_k = p_k = 0$ für alle anderen $k \geq 3$.\\
    \pause
    Für ein Dodekaeder ist $p_5 = 12$ und $v_3 = 20$ und $v_k = p_k = 0$ sonst.\\
    \pause
    \dots etc. 
  \end{example}
  Eine naheliegende Frage ist, ob wir zu jeder Vorgabe von $p_k$'s und $v_k$'s auch ein $3$-Polytop (eine Realisation) finden können, welches genau $p_k$ $k$-Ecke besitzt und dessen Anzahl an $k$-valenten Ecken genau $v_k$ ist.
  \pause
  \begin{example}
    Für $p_4 = 500$, $v_3 = 1$ und $p_k = v_k = 0$ sonst, gibt es (offensichtlich) kein $3$-Polytop.\\
    \pause
    Für $p_5 = 12$, $p_6 = 1$, $v_3 = 22$ und $p_k = v_k = 0$ sonst, gibt es (weniger offensichtlich) ebenfalls kein $3$-Polytop. Beide Beispiele sind also nicht realisierbar.
  \end{example}
\end{frame}

\begin{frame}
  Es ergibt sich (grob vereinfacht) folgendes Bild, Punkte bezeichnen realisierbare Anzahlen $p$ und $v$:

  \vspace{0.5cm}
  { \centering
    \begin{tikzpicture}
      \coordinate (v) at (0,4);
      \coordinate (p) at (4,0);
      \draw[<->] (v) node[above] {$v$} -- (0,0) --  (p) node[right] {$p$};
      \foreach \point in {1,...,120}{
        \pgfmathparse{mod(\point, 13)}
        \pgfmathsetmacro\xpos{0.5 + 3.5 / 13 * \pgfmathresult}
        \pgfmathparse{mod(\point + 2, 60)}
        \pgfmathsetmacro\ypos{0.5 + 3.5 / 60 * \pgfmathresult}
        \fill[black] (\xpos,\ypos) circle (1pt);
      }
      \only<2->{
        \fill[darkred2] (2, 2.2) circle (1pt) {};
        \node[darkred2, anchor=180] at (2, 2.2) {?}; 
      }
    \end{tikzpicture}\\
  }
  \vspace{0.5cm}
  \pause
  Zu bestimmen, ob ein Punkt im Diagramm realisierbar ist, d.h. ob es ein $3$-Polytop mit beschriebenen Flächen und Ecken gibt, ist schwierig.
\end{frame}

\begin{frame}{Eine kleine Rechnung}
  Wir betrachten ein $3$-valentes $3$-Polytop (es stoßen in jeder Ecke drei Kanten zusammen), welches $p_3$ Dreiecke, $p_4$ Vierecke, \dots, $p_m$ $m$-Ecke hat.\\
  \pause
  Durch  einfaches und doppeltes Abzählen (jede Kante ist benachbart zu genau zwei Knoten und zu genau zwei Flächen), können wir die Anzahl der Flächen ($f_2$), Kanten ($f_1$) und Ecken ($f_0$) bestimmen:
  \begin{align*}
    f_2 = \sum_k p_k \qquad f_1 = \tfrac{1}{2}\sum_k k p_k \qquad f_0 = \tfrac{3}{2}\sum_k k p_k
  \end{align*}
  \pause
  Von der {\sc Euler}schen Polyederformel wissen wir $f_0 - f_1 + f_2 = 2$ und können dies zur folgenden Gleichung umstellen:
  \begin{align*}
    \sum_k (6 - k) p_k = 12
  \end{align*}
\end{frame}

\begin{frame}{Interpretation von $\sum_k (6 - k) p_k = 12$}
  Wir können aus der vorangegangen Formel diskrete Krümmungen für Polygone angeben:

  \centering
    \begin{tikzpicture}[every text node part/.style={align=left}]
      \node (x1) at (0, 0) {$\sum_k (6 - k) p_k = 12$};
      \pause
      \node[rectangle, text width = 3.5cm, anchor=90] (x2) at (-2, -1) {Die Krümmung eines $k$-Ecks ist \\ - für $k \leq 5$ positiv\\ - für $k = 6$ null (flach)\\ - für $k \geq 7$ negativ};
      \draw[->] (x1.215) -- (x2);
      \pause
      \node[rectangle, text width = 3.5cm, anchor=90] (x3) at ( 2.5, -1) {Es sind zwölf Krümmungseinheiten notwendig};
      \draw[->] (x1.346) -- (x3);
    \end{tikzpicture}
  
  \pause
  \justifying
  Wir sehen insbesondere das die Anzahl der Sechsecke für die Formel irrelevant ist.
\end{frame}

\begin{frame}
  Dieselbe Rechnung für $4$- und $5$-valente $3$-Polytope ergibt
  \begin{block}{}
  \begin{align*}
    4\text{-valent:\quad}&\sum_k (k-4)p_k = 8\\
    5\text{-valent:\quad}&\sum_k (3k-10)p_k = 20\\
  \end{align*}
  \end{block}
  Man beachte, dass es im $5$-valenten Fall kein ``flaches'' Polygon gibt.
\end{frame}

\begin{frame}{{\sc Eberhard}s Theorem}
  \begin{theorem}[\sc Eberhard]
    Es seien natürliche Zahlen $p_3$, $p_4$, $p_5$, $p_7$, \dots, $p_m$ so gegeben, dass
    \begin{align*}
      \sum_k^m (6 - k) p_k = 12
    \end{align*}
    gilt. Dann gibt es eine Anzahl $p_6$ und ein $3$-valentes $3$-Polytop (in allen Ecken stoßen $3$ Kanten zusammen), dessen Anzahl an $k$-Ecken genau $p_k$ entspricht.   
  \end{theorem}
  \pause
  \begin{theorem}[\sc Grünbaum]
    Es seien natürliche Zahlen $p_3$, $p_5$, $p_7$, \dots, $p_m$ so gegeben, dass
    \begin{align*}
      \sum_k^m (4 - k) p_k = 8
    \end{align*}
    gilt. Dann gibt es eine Anzahl $p_4$ und ein $4$-valentes $3$-Polytop (in allen Ecken stoßen $3$ Kanten zusammen), dessen Anzahl an $k$-Ecken genau $p_k$ entspricht.   
  \end{theorem}
\end{frame}

\begin{frame}
  In unserem Schaubild:

  \vspace{0.5cm}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.4\textwidth}\\

      { \centering
        \begin{tikzpicture}
          \coordinate (v) at (0,4);
          \coordinate (p) at (4,0);
          \draw[<->] (v) node[above] {$v$} -- (0,0) --  (p) node[right] {$p$};
          \foreach \point in {1,...,120}{
            \pgfmathparse{mod(\point, 13)}
            \pgfmathsetmacro\xpos{0.5 + 3.5 / 13 * \pgfmathresult}
            \pgfmathparse{mod(\point + 2, 60)}
            \pgfmathsetmacro\ypos{0.5 + 3.5 / 60 * \pgfmathresult}
            \fill[black] (\xpos,\ypos) circle (1pt);
          }
          \only<1-7>{
            \node[darkred2, anchor=10] at (2, 2.2) {?}; 
          }
          \only<2-7>{
            \draw[darkred2, ->] (2, 2.2) -- (2.3, 2.4); 
          }
          \only<3-7>{
            \draw[darkred2, ->] (2.3, 2.4) -- (2.6, 2.6); 
          }
          \only<4-7>{
            \draw[darkred2, ->] (2.6, 2.6) -- (2.9, 2.8); 
          }
          \only<5-7>{
            \draw[darkred2, ->] (2.9, 2.8) -- (3.2, 3.0); 
            \node[darkred2, anchor=240] at (3.2, 3.0) {!}; 
          }
          \fill[darkred2] (2, 2.2) circle (1pt) {};

          \only<8>{
            \draw[darkred2, ->] (2.00, 2.2) -- (2.36, 2.2); 
            \draw[darkred2, ->] (2.00, 2.2) -- (2.0, 2.56);
            \draw[darkred2    ] (2.36, 2.2) arc (0:90:0.36);
          }
        \end{tikzpicture}
      }
    \end{column}
    \begin{column}{0.4\textwidth}
      \uncover<6->{\par Hierbei entspricht der Rote Pfeil für das klassische $3$-valente {\sc Eberhard}-Theorem einem Hinzufügen von einem Sechseck und zwei $3$-valenten Knoten.\\}
      \medskip
      \uncover<7->{\par Die Idee der Arbeit ist ähnliche Theoreme für andere Richtungen und auch für Graphen auf Mannigfaltigkeiten zu teigen.\\}
      \medskip
      \uncover<8->{\par Nur bestimmte / ``flache'' Richtungen kommen hierbei infrage.}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Allgemeine {\sc Eberhard}-typ Probleme}
  \begin{definition}[Sequenz]
    Eine \hdef{Sequenz} $a$ ist eine Abbildung $a : \nats \setminus \set{0, 1, 2} \to \nats, k \mapsto a_k$ mit endlichem Träger. Auf der Menge der Sequenzen seien Addition und Multiplikation mit natürlichen Zahlen komponentenweise definiert.
  \end{definition}
  \pause
  Wir schreiben Sequenzen wie im folgenden Beispiel:
  \begin{example}
    $(2, 0, 0, 1)$, $[2 \times 3, 1 \times 6]$, $[2 \times 3, 6]$ und $2 \cdot [3] + [6]$ beschreiben alle dieselbe Sequenz.
  \end{example}
  \pause
  \begin{block}{Allgemeine {\sc Eberhard}-typ Probleme}
    Gegeben $p$, $v$ Sequenzen, welche in einer noch zu spezifizierenden Weise zulässig sind (sie erfüllen ein Analogon der Gleichung $\sum_k (6 - k) p_k = 12$) und gegeben weitere Sequenzen $q$ und $w$, welche in einer noch zu spezifizierenden Weise ``flach'' sind, gibt es $c, d \in \nats$ und eine Realisierung deren Anzahl an $k$-Ecken genau $p_k + c \cdot q_k$ entspricht und deren Anzahl an $k$-valenten Ecken genau $v_k + c \cdot w_k$ entspricht?
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Graphen und Einbettungen}
  \begin{definition}
    Ein \hdef{schlichter Graph} $G = (V, E)$ besteht aus einer endlichen Menge von Knoten $V$ und einer Kantenmenge $E \subseteq \set{\set{u, v} : u, v \in E}$.
  \end{definition}
  \pause
  \begin{definition}
    Eine \hdef{Einbettung} $\phi$ eines Graphen $G = (V, E)$ (nicht notwendigerweise schlicht) in eine (topologische) $2$-Mannigfaltigkeit $S$ ist eine Abbildung welche Knoten Punkte aus $S$ zuordnet und Kanten homöomorphe Bilder von $[0, 1]$ in $S$ zuordnet sodass die natürliche Grapheninzidenz erhalten bleibt.
  \end{definition}
\end{frame}
\begin{frame}
  \begin{definition}{Flächen von Einbettungen}
    Die Abschlüsse der Zusammenhangskomponenten des Komplements des Bildes einer Einbettung heißen Flächen.
  \end{definition}
  \pause
  \vspace{1cm}
  \centering
  \begin{tikzpicture}
    \only<2>{
      \fill[gray!30!white] (-1.5, -0.6) .. controls (-1.2,-0.8) and (-0.75, -0.8) .. (-0.5, -0.8) .. controls (-0.6,-0.9) and (-0.6, -1.0) .. (-0.6, -1.2) .. controls (-0.7, -1.2) and (-1.2,-0.9) .. cycle;
    }
    \only<3>{
      \fill[gray!30!white] (-3.5,0) .. controls (-3.5, 1) and (-1.5, 1.5) .. (0, 1.5) 
      .. controls ( 1.5, 1.5) and ( 3.5, 1) .. (3.5, 0)
      .. controls ( 3.5,-1) and ( 1.5,-1.5) .. (0,-1.5)
      .. controls (-1.5,-1.5) and (-3.5,-1) .. (-3.5, 0);
      \fill[white] (-1.75,0) .. controls (-1.5,-0.3) and (-1,-0.35) .. (0,-.35) .. controls (1,-0.35) and (1.5,-0.3) .. (1.75,0).. controls (1.5,0.3) and (1,0.5) .. (0,.5) .. controls (-1,0.5) and (-1.5,0.3) .. (-1.75,0);
      \fill[white] (-1.5, -0.6) .. controls (-1.2,-0.8) and (-0.75, -0.8) .. (-0.5, -0.8) .. controls (-0.6,-0.9) and (-0.6, -1.0) .. (-0.6, -1.2) .. controls (-0.7, -1.2) and (-1.2,-0.9) .. cycle;

    }
    \draw (-3.5,0) .. controls (-3.5, 1) and (-1.5, 1.5) .. (0, 1.5);
    \draw ( 3.5,0) .. controls ( 3.5, 1) and ( 1.5, 1.5) .. (0, 1.5);
    \draw (-3.5,0) .. controls (-3.5,-1) and (-1.5,-1.5) .. (0,-1.5);
    \draw ( 3.5,0) .. controls ( 3.5,-1) and ( 1.5,-1.5) .. (0,-1.5);
    \draw (-1.875, 0.15) -- (-1.75,0);
    \draw ( 1.875, 0.15) -- ( 1.75,0);
    \draw (-1.75,0) .. controls (-1.5,-0.3) and (-1,-0.35) .. (0,-.35) .. controls (1,-0.35) and (1.5,-0.3) .. (1.75,0);
    \draw (-1.75,0) .. controls (-1.5,0.3) and (-1,0.5) .. (0,.5) .. controls (1,0.5) and (1.5,0.3) .. (1.75,0);
    \fill[black, shift={(-1.5, -0.6)}, rotate=-30, xscale=0.9] (0, 0) circle (0.8pt);
    \fill[black, shift={(-0.5, -0.8)}, xscale=0.9] (0, 0) circle (0.8pt);
    \fill[black, shift={(-0.6, -1.2)}, xscale=0.9] (0, 0) circle (0.8pt);
    \draw (-1.5, -0.6) .. controls (-1.2,-0.8) and (-0.75, -0.8) .. (-0.5, -0.8);
    \draw (-0.5, -0.8) .. controls (-0.6,-0.9) and (-0.6, -1.0) .. (-0.6, -1.2);
    \draw (-1.5, -0.6) .. controls (-1.2,-0.9) and (-0.7, -1.2) .. (-0.6, -1.2);
  \end{tikzpicture}
\end{frame}
\begin{frame}{Polyedrische Karten}
  \begin{definition}
    Eine \hdef{Karte} ist eine Einbettung eines schlichten Graphen mit mindestens $3$-valenten Ecken bei der jede Fläche eine abgeschlossene $2$-Zelle ist (homöomorph zu $\set{x \in \reals : |x| \leq 1}$).
  \end{definition}
  \pause
  \begin{definition}
    Eine Karte ist \hdef{polyedrisch} wenn je zwei verschiedene Flächen gutartig inzidieren, d.h. je zwei verschiedene Flächen sind disjunkt, inzident zu genau einer gemeinsamen Ecke oder inzident zu genau einer gemeinsamen Kante.
  \end{definition}
  \pause
  \begin{definition}[$p$- und $v$-Vektoren]
    Der \hdef{$p$-Vektor} einer Karte $M$ ist die Sequenz~$(p_k)$, wobei $p_k$ die Anzahl der $k$-gonalen Flächen von $M$ angibt. Der \hdef{$v$-Vektor} einer Karte $M$ ist die Sequenz~$(v_k)$, wobei $v_k$ die Anzahl der $k$-valenten Ecken von $M$ angibt.
  \end{definition}
\end{frame}
\begin{frame}{Realisierbarkeit}
  \begin{definition}
    Ein Paar von Sequenzen $p = (p_3, \dots, p_m)$ und $v = (v_3, \dots, v_n)$ heißt \hdef{realisierbar} auf einer $2$-Mannigfaltigkeit, wenn es eine polyedrische Karte gibt, welche $p$ als $p$-Vektor und $v$ als $v$-Vektor hat. Diese Karte heißt \hdef{Realisierung}.
  \end{definition}
  \pause
  Wir haben in den vorangegangenen {\sc Eberhard}-Theoremen gesehen, dass es grundlegende Gleichungen gibt, welche für die Realisierbarkeit erfüllt sein müssen. Diese leiten sich aus der {\sc Euler}-{\sc Poincaré}-Formel ab:
  \begin{block}{{\sc Euler}-{\sc Poincaré}-Formel}
    Für Einbettungen in eine Mannigfaltigkeit mit {\sc Euler}-Charakteristik $\chi$ mit Eckenmenge $V$, Kantenmenge $E$ und Flächenmenge $F$ gilt:
    \begin{align*}
      |V| - |E| + |F| = \chi.
    \end{align*}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Zulässige Sequenzen}
  Mit einer ähnlichen Rechnung wie zuvor lässt sich aus der {\sc Euler}-{\sc Poincaré}-Formel zeigen, dass zwischen $p$- und $v$-Vektoren und der Anzahl der Kanten $e$ von Karten auf $2$-Mannigfaltigkeiten $S$ der Charakteristik $\chi$ der folgende Zusammenhang für alle $t \in \reals$ herrscht:
  \begin{block}{}
    \begin{align*}
      \sum_{k=3}^m (2 - t \cdot k ) v_k + \sum_{k=3}^n ( 2 - (1 - t) \cdot k ) p_k &= 2 \chi\\
      \sum_{k=3}^{m} k \cdot p_k = \sum_{k=3}^{n} k \cdot v_k &= 2e
    \end{align*}
  \end{block}
  Wir möchten Paare $(p, v)$ als \hdef{zulässig für $S$} bezeichnen, wenn sie die obigen Gleichungen für bestimmte $e$ und alle $t \in \reals$ erfüllen. Zulässig zu sein ist also eine notwendige Bedingung für Realisierbarkeit.
\end{frame}

\begin{frame}{Flache Sequenzen}
  Völlig analog können wir auch Bedingungen an Sequenzen $q$ und $w$ finden, wenn $p+c\cdot q$ und $v+d\cdot w$ realisierbar sein sollen:
  \begin{block}{}
    \begin{align*}
      \sum_{k=3}^m \left(\frac{2}{t} - k \right) w_k = \sum_{k=3}^n \left( \frac{2}{1-t} - k \right) q_k = 0.
    \end{align*}
  \end{block}
  \pause
  Falls obige Gleichung für ein $t \in \left[\tfrac{1}{3}, \tfrac{2}{3}\right]$ gilt, dann heißen $q$ und $w$ \hdef{flach mit Parameter $t$}.
  \pause
  \begin{definition}
    Zwei zulässige Sequenzen $p$, $v$ für eine $2$-Mannigfaltigkeit $S$ mit {\sc Euler}-Charakteristic $\chi$ heißen \hdef{$q$-$w$-realisierbar auf $S$}, falls es $c, d \in \nats$ und eine Realisation von $(p + c \cdot v, q + d \cdot w)$ auf $S$ gibt.
  \end{definition}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{theorem}[{\sc Jendrol', Jucovi{\v{c}}}, 1977, \cite{jendrol1977generalization}] \label{thm:eberhard:extended:3}
    Ein Paar von zulässigen Sequenzen $p$, $v$ für eine geschlossenen orientierbaren $2$-Mannigfaltigkeit $S$ ist $[6]$-$[3]$-realisierbar genau dann, wenn:
    \begin{align*}
      \sum_{k=3,\,2 \nmid k}^{m} p_k \neq 0 \text{ oder} \sum_{k=4,\,3 \nmid k}^n v_k \neq 1& &\text{ wenn } \chi = 2, \\
      p \neq [5, 7] \text{ oder } v \neq [v_3 \times 3]& &\text{ wenn } \chi = 0.
    \end{align*}
  \end{theorem}
  \pause
  \begin{theorem}[{\sc Jendrol', Jucovi{\v{c}}, Barnette, Grünbaum, Zaks}, 1973, \cite{jucovivc1973theorem}, \cite{barnette1971toroidal}, \cite{grunbaum1969planar}, \cite{zaks1971analogue}] \label{thm:eberhard:extended:4}
    Ein Paar von zulässigen Sequenzen $p$, $v$ für auf einer geschlossenen orientierbaren $2$-Mannigfaltigkeit $S$ ist $[4]$-$[4]$-realisierbar genau dann, wenn
    \begin{align*}
      p \neq [3, 5] \text{ oder } v \neq [v_4 \times 4]& &\text{ wenn } \chi = 0,\\
      p \neq [p_4 \times 4] \text{ oder } v \neq [3, 5]& &\text{ wenn } \chi = 0.
    \end{align*}
  \end{theorem}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Genaue Problemstellung}
  Wir wollen {\sc Eberhard}-typ Probleme für Sequenzen $q$ mit zwei teilerfremden Einträgen und Sequenzen $w$ mit genau einem Eintrag eingehend betrachten:
  \begin{block}{}
    \begin{align*}
      q &= [q_s \times s, q_l \times l] \qquad s < l,\,\gcd(q_s, q_l) = 1, \\
      w &= [r]
    \end{align*}
  \end{block}
  Es entstehen fünf Fälle für $(s,r)$, jeder nur noch von $l$ abhängig:
  \begin{tikzpicture}[line join=round]
    \centering
    \tdplotsetmaincoords{75}{105}
    \matrix (m) [column sep=1cm] {
      \begin{scope}[tdplot_main_coords]
        \node at (0, 0, 1.5) {$(3, 3)$};
        \draw (0.5,0.5,0.5) -- ( 0.5, -0.5, -0.5);
        \draw (0.5,0.5,0.5) -- (  -0.5,0.5, -0.5);
        \draw (0.5,0.5,0.5) -- (  -0.5, -0.5,0.5);
        \draw (0.5, -0.5, -0.5) -- (  -0.5,0.5, -0.5);
        \draw[dotted] ( -0.5,0.5, -0.5) -- (  -0.5, -0.5,0.5);
        \draw ( -0.5, -0.5,0.5) -- ( 0.5, -0.5, -0.5);
      \end{scope}
      &
      \begin{scope}[tdplot_main_coords]
        \node at (0, 0, 1.5) {$(4, 3)$};
        \draw[dotted] (-0.5,-0.5,-0.5) -- ( 0.5,-0.5,-0.5);
        \draw[dotted] (-0.5,-0.5,-0.5) -- (-0.5, 0.5,-0.5);
        \draw[dotted] (-0.5,-0.5,-0.5) -- (-0.5,-0.5, 0.5);
        \draw ( 0.5, 0.5, 0.5) -- (-0.5, 0.5, 0.5);
        \draw ( 0.5, 0.5, 0.5) -- ( 0.5,-0.5, 0.5);
        \draw ( 0.5, 0.5, 0.5) -- ( 0.5, 0.5,-0.5);
        \draw ( 0.5,-0.5,-0.5) -- ( 0.5, 0.5,-0.5);
        \draw ( 0.5, 0.5,-0.5) -- (-0.5, 0.5,-0.5);
        \draw (-0.5, 0.5,-0.5) -- (-0.5, 0.5, 0.5);
        \draw (-0.5, 0.5, 0.5) -- (-0.5,-0.5, 0.5);
        \draw (-0.5,-0.5, 0.5) -- ( 0.5,-0.5, 0.5);
        \draw ( 0.5,-0.5, 0.5) -- ( 0.5,-0.5,-0.5);
      \end{scope}
      &
      \begin{scope}[tdplot_main_coords]
        \def\phi{0.809}
        \def\phiinv{0.309}
        \node at (0, 0, 1.5) {$(5, 3)$};
        
        \draw (\phi, \phiinv, 0) -- (\phi, -\phiinv, 0);
        \draw (0.5, 0.5, -0.5) -- (\phi, \phiinv, 0) --(0.5, 0.5, 0.5);
        \draw (0.5,-0.5, -0.5) -- (\phi,-\phiinv, 0) --(0.5,-0.5, 0.5);
        \draw[dotted] (-\phi, \phiinv, 0) -- (-\phi, -\phiinv, 0);
        \draw[dotted] (-0.5, 0.5, -0.5) -- (-\phi, \phiinv, 0) -- (-0.5, 0.5, 0.5);
        \draw[dotted] (-0.5,-0.5, -0.5) -- (-\phi,-\phiinv, 0) -- (-0.5,-0.5, 0.5);
        \draw (0, \phi, \phiinv) -- (0, \phi, -\phiinv);
        \draw (-0.5, 0.5, 0.5) -- (0, \phi, \phiinv) -- (0.5, 0.5, 0.5);
        \draw[dotted] (-0.5, 0.5,-0.5) -- (0, \phi,-\phiinv);
        \draw (0, \phi,-\phiinv) -- (0.5, 0.5,-0.5);
        \draw (0, -\phi, \phiinv) -- (0, -\phi, -\phiinv);
        \draw (-0.5, -0.5, 0.5) -- (0, -\phi, \phiinv) -- (0.5, -0.5, 0.5);
        \draw[dotted] (-0.5, -0.5,-0.5) -- (0, -\phi,-\phiinv);
        \draw (0, -\phi,-\phiinv) -- (0.5, -0.5,-0.5);
        \draw (\phiinv, 0, \phi) -- (-\phiinv, 0, \phi);
        \draw ( 0.5, -0.5, 0.5) -- ( \phiinv, 0, \phi) -- ( 0.5, 0.5, 0.5);
        \draw (-0.5, -0.5, 0.5) -- (-\phiinv, 0, \phi) -- (-0.5, 0.5, 0.5);
        \draw[dotted] (\phiinv, 0, -\phi) -- (-\phiinv, 0, -\phi);
        \draw (0.5, -0.5, -0.5) -- (\phiinv, 0, -\phi) -- (0.5, 0.5, -0.5);
        \draw[dotted] (-0.5, -0.5, -0.5) -- (-\phiinv, 0, -\phi) -- (-0.5, 0.5, -0.5);
        
      \end{scope}
      &
      \begin{scope}[tdplot_main_coords]
        \node at (0, 0, 1.5) {$(3, 4)$};
        \draw[dotted] (-0.7, 0.0, 0.0) -- ( 0.0,-0.7, 0.0);
        \draw[dotted] (-0.7, 0.0, 0.0) -- ( 0.0, 0.7, 0.0);
        \draw[dotted] (-0.7, 0.0, 0.0) -- ( 0.0, 0.0,-0.7);
        \draw[dotted] (-0.7, 0.0, 0.0) -- ( 0.0, 0.0, 0.7);
        \draw ( 0.7, 0.0, 0.0) -- ( 0.0,-0.7, 0.0);
        \draw ( 0.7, 0.0, 0.0) -- ( 0.0, 0.7, 0.0);
        \draw ( 0.7, 0.0, 0.0) -- ( 0.0, 0.0,-0.7);
        \draw ( 0.7, 0.0, 0.0) -- ( 0.0, 0.0, 0.7);
        \draw ( 0.0,-0.7, 0.0) -- ( 0.0, 0.0,-0.7);
        \draw ( 0.0, 0.0,-0.7) -- ( 0.0, 0.7, 0.0);
        \draw ( 0.0, 0.7, 0.0) -- ( 0.0, 0.0, 0.7);
        \draw ( 0.0, 0.0, 0.7) -- ( 0.0,-0.7, 0.0);
      \end{scope}
      &
      \begin{scope}[tdplot_main_coords]
        \def\phi{0.809}
        \node at (0, 0, 1.5) {$(3, 5)$};
        \draw (0, -0.5, -\phi) -- (0, 0.5, -\phi);
        \draw[dotted] (0, -0.5, -\phi) -- (-0.5, -\phi, 0);
        \draw (0, -0.5, -\phi) -- ( 0.5, -\phi, 0);
        \draw (0, -0.5, -\phi) -- ( \phi, 0, -0.5);
        \draw[dotted] (0, -0.5, -\phi) -- (-\phi, 0, -0.5);
        \draw (0, 0.5, -\phi) -- (-0.5, \phi, 0);
        \draw (0, 0.5, -\phi) -- ( 0.5, \phi, 0);
        \draw (0, 0.5, -\phi) -- ( \phi, 0, -0.5);
        \draw[dotted] (0, 0.5, -\phi) -- (-\phi, 0, -0.5);
        \draw (0, -0.5, \phi) -- (0, 0.5, \phi);
        \draw[dotted] (0, -0.5, \phi) -- (-0.5, -\phi, 0);
        \draw (0, -0.5, \phi) -- ( 0.5, -\phi, 0);
        \draw (0, -0.5, \phi) -- ( \phi, 0, 0.5);
        \draw[dotted] (0, -0.5, \phi) -- (-\phi, 0, 0.5);
        \draw (0, 0.5, \phi) -- (-0.5, \phi, 0);
        \draw (0, 0.5, \phi) -- ( 0.5, \phi, 0);
        \draw (0, 0.5, \phi) -- ( \phi, 0, 0.5);
        \draw[dotted] (0, 0.5, \phi) -- (-\phi, 0, 0.5);
        \draw[dotted] (-0.5, -\phi, 0) -- (0.5, -\phi, 0);
        \draw (-0.5, \phi, 0) -- (0.5, \phi, 0);
        \draw[dotted] (-\phi, 0, -0.5) -- (-\phi, 0, 0.5);
        \draw ( \phi, 0, -0.5) -- ( \phi, 0, 0.5);
        \draw ( \phi, 0, -0.5) -- ( 0.5, -\phi, 0);
        \draw ( \phi, 0,  0.5) -- ( 0.5, -\phi, 0);
        \draw ( \phi, 0, -0.5) -- ( 0.5,  \phi, 0);
        \draw ( \phi, 0,  0.5) -- ( 0.5,  \phi, 0);
        \draw[dotted] (-\phi, 0, -0.5) -- (-0.5, -\phi, 0);
        \draw[dotted] (-\phi, 0,  0.5) -- (-0.5, -\phi, 0);
        \draw[dotted] (-\phi, 0, -0.5) -- (-0.5,  \phi, 0);
        \draw[dotted] (-\phi, 0,  0.5) -- (-0.5,  \phi, 0);
      \end{scope}
      \\
    };
  \end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}{1. Beweisschritt}{}
  {\sc Eberhard}-typ Probleme für Sequenzen $q = [q_s \times s, q_l \times l]$ mit zwei teilerfremden Einträgen und Sequenzen $w = [r]$ mit genau einem Eintrag, $s, l, r \in \nats$ haben eine nützliche Eigenschaft, die die Konstruktion vereinfacht:
  \begin{lemma}
    Seien $p, v$ zulässige Sequenzen für eine $2$-Mannigfaltigkeit $S$ und $q$, $w$ wie oben und flach mit Parameter $t \in \left[\tfrac{1}{3}, \tfrac{2}{3}\right]$. Sei $M$ eine polyedrische Karte mit $p$-Vektor $p + [c_s \cdot q_s \times s, c_l \cdot q_l \times l]$ und $v$-Vektor $v + [d \times r]$ für $c_s, c_l, d \in \nats$. Dann ist $M$ eine $q$-$w$-Realisierung von $(p, v)$.
  \end{lemma}
  \pause
  Das heißt, sobald wir eine Realisierung finden, die neben $p$ und $v$ nur $s$-Ecke, $l$-Ecke und $r$-valente Knoten besitzt, dann ist dies auch automatisch eine gewünschte $q$-$w$-Realisierung von $(p, v)$ und es ist kein genaues Nachzählen der \newline $s$- und $l$-Ecke notwendig (hierbei ist $\gcd(q_s, q_l) = 1$ wichtig!).
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{2. Beweisschritt}{}
  Obwohl wir uns auf fünf Fälle beschränken konnten, gibt es für den Parameter $l$ immer noch unendlich viele Möglichkeiten. Wir können jedoch, wenn wir die $l$-Ecke geschickt anordnen, aus zwei $l$-Ecken zwei $l + s$-Ecke konstruieren:
  \begin{example}
    Für den Fall $(s, r) = (3, 5)$ können zwei $l$-Ecke, die über eine Kante verbunden sind zu zwei $l + s$-Ecken vergrößern, wobei wir $18$ Dreiecke einfügen:

    { \centering
      \begin{tikzpicture}
        \matrix (m) [column sep=1cm, row sep=1cm] {
          \begin{scope}[scale=0.6]
            \draw[very thick] (-1, 0) -- (1, 0);
            \draw (-1.2, 0.5) -- (-1, 0) -- (-1.2, -0.5);
            \draw (1.2, 0.5) -- (1, 0) -- (1.2, -0.5);
            \draw (-0.8, 0.5) -- (-1, 0) -- (-0.8, -0.5);
            \draw (0.8, 0.5) -- (1, 0) -- (0.8, -0.5);
            \node (k1) at (-2, 0) {$k_1$};
            \node (k2) at (2, 0) {$k_2$};
            
            \fill[black] (-1,0) circle(2pt);
            \fill[black] (1,0) circle(2pt);
          \end{scope}
          &
          \begin{scope}[scale=0.6]
            \draw[very thick] (-1, 1.5) -- (1, 1.5);
            \draw (-1, -1.5) -- (1, -1.5);
            \draw (-1.2, 2) -- (-1, 1.5);
            \draw (-1.2, -2) -- (-1, -1.5);
            \draw (1.2, 2) -- (1, 1.5);
            \draw (1.2, -2) -- (1, -1.5);
            \draw (-0.8, 2) -- (-1, 1.5);
            \draw (-0.8, -2) -- (-1, -1.5);
            \draw (0.8, 2) -- (1, 1.5);
            \draw (0.8, -2) -- (1, -1.5);
            \draw (1, 1.5) -- (0.8, 0.5) -- (0.8, -0.5) -- (1, -1.5);
            \draw (-1, 1.5) -- (-0.8, 0.5) -- (-0.8, -0.5) -- (-1, -1.5);
            \draw (-1, -1.5) -- (0, -1) -- (1, -1.5);
            \draw (-1, 1.5) -- (0, 1) -- (1, 1.5);
            \draw (-0.8, -0.5) -- (0, -1) -- (0.8, -0.5);
            \draw (-0.8, 0.5) -- (0, 1) -- (0.8, 0.5);
            \draw (-0.8, -0.5) -- (0, -0.5) -- (0.8, -0.5);
            \draw (-0.8, 0.5) -- (0, 0.5) -- (0.8, 0.5);
            \draw (-0.8, -0.5) -- (-0.4, 0) -- (0, -0.5) -- (0.4, 0) -- (0.8, -0.5);
            \draw (-0.8, 0.5) -- (-0.4, 0) -- (0, 0.5) -- (0.4, 0) -- (0.8, 0.5);
            \draw (-0.4, 0) -- (0.4, 0);
            \draw (0, -1) -- (0, -0.5);
            \draw (0, 1) -- (0, 0.5);
            
            
            \node (k1) at (-1.8, 0) {$k_1 + 3$};
            \node (k2) at (1.8, 0) {$k_2 + 3$};
            
            \fill[black] (0,-1) circle (2pt);
            \fill[black] (0,1) circle (2pt);
            \fill[black] (0,-0.5) circle (2pt);
            \fill[black] (0,0.5) circle (2pt);
            \fill[black] (-0.8,0.5) circle (2pt);
            \fill[black] (-0.8,-0.5) circle (2pt);          
            \fill[black] (-0.4,0) circle (2pt);
            \fill[black] (0.4,0) circle (2pt);
            \fill[black] (0.8,0.5) circle (2pt);
            \fill[black] (0.8,-0.5) circle (2pt);          
            \fill[black] (-1,1.5) circle (2pt);
            \fill[black] (1,-1.5) circle (2pt);
            \fill[black] (1,1.5) circle (2pt);
            \fill[black] (-1,-1.5) circle (2pt);
          \end{scope}
          \\
        };
      \end{tikzpicture}
      \par }
    Diese Konstruktion lässt sich beliebig oft durchführen.
  \end{example}
  \pause
  Solche Konstruktionen sind inspiriert von den platonischen Körpern, es gibt sie für vier der fünf Fälle. Damit ``reduziert'' sich der Gesamtaufwand auf 18 Unterfälle.
\end{frame}

\begin{frame}{2. Beweisschritt}
  \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|c|X|}
    \hline
    $(s, r)$ & $l$ &\\
    \hline
    $(3, 3)$ & & \\
    $(3, 4)$ & $l \equiv 0~(\mod 4)$ &\\
    $(3, 4)$ & $l \equiv 1~(\mod 4)$ &\\
    $(3, 4)$ & $l \equiv 2~(\mod 4)$ &\\
    $(3, 4)$ & $l \equiv 3~(\mod 4)$ &\\
    $(3, 5)$ & $l \equiv 0~(\mod 5)$ &\\
    $(3, 5)$ & $l \equiv 1~(\mod 5)$ &\\
    $(3, 5)$ & $l \equiv 2~(\mod 5)$ &\\
    $(3, 5)$ & $l \equiv 3~(\mod 5)$ &\\
    $(3, 5)$ & $l \equiv 4~(\mod 5)$ &\\
    $(4, 3)$ & $l \equiv 0~(\mod 3)$ &\\
    $(4, 3)$ & $l \equiv 1~(\mod 3)$ &\\
    $(4, 3)$ & $l \equiv 2~(\mod 3)$ &\\
    $(5, 3)$ & $l \equiv 0~(\mod 3)$ &\\
    $(5, 3)$ & $l \equiv 1~(\mod 3)$ &\\
    $(5, 3)$ & $l \equiv 2~(\mod 3)$ &\\
    \hline
  \end{tabularx}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{3. Beweisschritt}
  Explizite Konstruktionen von Karten sind sehr aufwendig, was sich in den orignalen Arbeiten für die klassischen {\sc Eberhard} Sätze erkennen lässt. Wir nutzen daher aus, dass es diese Sätze schon gibt und können so eine erste Realisierung erhalten, welche jedoch zu viele Sechsecke oder Vierecke enthält.

  \medskip

  \pause
  Idee: Wir bilden um jedes $k$-Eck einen Ring aus $k$ Kopien eines Patches $\mathcal{M}$, welcher nur aus $s$-Ecken, $l$-Ecken und $r$-Valenten Knoten besteht.
  
  { \centering\scriptsize
    \begin{tikzpicture}
      \matrix (m) [column sep=1cm] {
        \begin{scope}[scale=0.25]
          \draw (-3,0)--(-3,3)--(-6,5)--(-6,8)--(-3,10)--(0,8)--(6,8)--(6,5)--(7,1)--(3,0)--(-3,0);
          \draw (-3,3)--(0,5)--(0,8);
          \draw (3,0)--(3,3)--(0,5);
          \draw (3,3)--(7,1);
          \draw (3,3)--(6,5);

          % loose ends
          \draw (-3,0)-- (-3.5,-0.666);
          \draw (-3,3)-- (-3.5,2.5);
          \draw (-6,5)--  (-6.5,4.666);
          \draw (-6,8)-- (-6.5,8.333);
          \draw (-3,10)-- (-3,10.5);
          \draw (0,8)-- (0.5,8.333);
          \draw (6,8)-- (6.5,8.5);
          \draw (6,5)-- (6.5,5);
          \draw (7,1)-- (7.5,0.5);
          \draw (3,0)-- (3.5,-0.666);

          \fill[black] (-3,0) circle(3pt);
          \fill[black] (-3,3)circle(3pt);
          \fill[black] (-6,5)circle(3pt);
          \fill[black] (-6,8)circle(3pt);
          \fill[black] (-3,10)circle(3pt);
          \fill[black] (0,8)circle(3pt);
          \fill[black] (6,8)circle(3pt);
          \fill[black] (6,5)circle(3pt);
          \fill[black] (7,1) circle(3pt);
          \fill[black] (3,0)circle(3pt);
          \fill[black] (0,5)circle(3pt);
          \fill[black] (3,3)circle(3pt);

          \node at (-3,6.5) {$f_1$};
          \node at (0,2.5) {$f_2$};
          \node at (3,5.5) {$f_3$};
          \node at (4.5,1.5) {$f_4$};
          \node at (5,3) {$f_5$};
          
        \end{scope}
        &
        \tiny
        \begin{scope}[scale=0.25]
          \draw (-3,0)--(-3,3)--(-6,5)--(-6,8)--(-3,10)--(0,8)--(6,8)--(6,5)--(7,1)--(3,0)--(-3,0);
          \draw (-3,3)--(0,5)--(0,8);
          \draw (3,0)--(3,3)--(0,5);
          \draw (3,3)--(7,1);
          \draw (3,3)--(6,5);


          \coordinate[shift={(0,0.5)}] (penta1) at ( 50:0.5) ;
          \coordinate[shift={(0,0.5)}] (penta2) at (122:0.5) ;
          \coordinate[shift={(0,0.5)}] (penta3) at (194:0.5) ;
          \coordinate[shift={(0,0.5)}] (penta4) at (266:0.5) ;
          \coordinate[shift={(0,0.5)}] (penta5) at (338:0.5) ;

          \coordinate[shift={(0.75,1.5)}] (penta9) at  ( 20:0.5) ;
          \coordinate[shift={(0.75,1.5)}] (penta10) at ( 92:0.5) ;
          \coordinate[shift={(0.75,1.5)}] (penta11) at (164:0.5) ;
          \coordinate[shift={(0.75,1.5)}] (penta12) at (236:0.5) ;
          \coordinate[shift={(0.75,1.5)}] (penta13) at (308:0.5) ;

          \only<1-3>{
            \coordinate[shift={(-0.75,1.625)}] (hexa1) at (  0:0.5) ;
            \coordinate[shift={(-0.75,1.625)}] (hexa2) at ( 60:0.5) ;
            \coordinate[shift={(-0.75,1.625)}] (hexa3) at (120:0.5) ;
            \coordinate[shift={(-0.75,1.625)}] (hexa4) at (180:0.5) ;
            \coordinate[shift={(-0.75,1.625)}] (hexa5) at (240:0.5) ;
            \coordinate[shift={(-0.75,1.625)}] (hexa6) at (300:0.5) ;
            \draw (hexa1)--(hexa2)--(hexa3)--(hexa4)--(hexa5)--(hexa6)--(hexa1);
            \draw ($(0,5)!0.6!(0,8)$) --(hexa1);
            \draw ($(0,8)!0.6!(-3,10)$) --(hexa2);
            \draw ($(-3,10)!0.6!(-6,8)$) --(hexa3);
            \draw ($(-6,8)!0.6!(-6,5)$) --(hexa4);
            \draw ($(-6,5)!0.6!(-3,3)$) --(hexa5);
            \draw ($(-3,3)!0.6!(0,5)$) --(hexa6);
            \node[shift={(-0.75,1.625)}] at ( 30:1.8) {$\mathcal{M}$};
            \node[shift={(-0.75,1.625)}] at ( 90:1.8) {$\mathcal{M}$};
            \node[shift={(-0.75,1.625)}] at (150:1.8) {$\mathcal{M}$};
            \node[shift={(-0.75,1.625)}] at (210:1.8) {$\mathcal{M}$};
            \node[shift={(-0.75,1.625)}] at (270:1.8) {$\mathcal{M}$};
            \node[shift={(-0.75,1.625)}] at (330:1.8) {$\mathcal{M}$};
          }

          \only<4>{
            \node at (-3, 6.5) {$\mathcal{P}$};
          }
          
          \coordinate[shift={(1.1,0.325)}] (tri1) at ( 75:0.4) ;
          \coordinate[shift={(1.1,0.325)}] (tri2) at (195:0.4) ;
          \coordinate[shift={(1.1,0.325)}] (tri3) at (315:0.4) ;
          
          \coordinate[shift={(1.35,0.75)}] (tri4) at ( 30:0.4) ;
          \coordinate[shift={(1.35,0.75)}] (tri5) at (150:0.4) ;
          \coordinate[shift={(1.35,0.75)}] (tri6) at (270:0.4) ;
          
          
          \draw (penta5)--(penta1)--(penta2)--(penta3)--(penta4)--(penta5);
          \draw (penta9)--(penta10)--(penta11)--(penta12)--(penta13)--(penta9);


          \draw (tri1)--(tri2)--(tri3)--(tri1);
          \draw (tri4)--(tri5)--(tri6)--(tri4);
          
          % loose ends
          \draw (-3,0)-- (-3.5,-0.666);
          \draw (-3,3)-- (-3.5,2.5);
          \draw (-6,5)--  (-6.5,4.666);
          \draw (-6,8)-- (-6.5,8.333);
          \draw (-3,10)-- (-3,10.5);
          \draw (0,8)-- (0.5,8.333);
          \draw (6,8)-- (6.5,8.5);
          \draw (6,5)-- (6.5,5);
          \draw (7,1)-- (7.5,0.5);
          \draw (3,0)-- (3.5,-0.666);

          \fill[black] (-3,0) circle(3pt);
          \fill[black] (-3,3)circle(3pt);
          \fill[black] (-6,5)circle(3pt);
          \fill[black] (-6,8)circle(3pt);
          \fill[black] (-3,10)circle(3pt);
          \fill[black] (0,8)circle(3pt);
          \fill[black] (6,8)circle(3pt);
          \fill[black] (6,5)circle(3pt);
          \fill[black] (7,1) circle(3pt);
          \fill[black] (3,0)circle(3pt);
          \fill[black] (0,5)circle(3pt);
          \fill[black] (3,3)circle(3pt);

          \draw ($(3,0)!0.4!(3,3)$) --(tri2);
          \draw ($(7,1)!0.6!(3,3)$) --(tri1);
          \draw ($(7,1)!0.4!(3,0)$) --(tri3);


          \draw ($(6,5)!0.6!(3,3)$) --(tri5);
          \draw ($(7,1)!0.4!(3,3)$) --(tri6);
          \draw ($(6,5)!0.4!(7,1)$) --(tri4);

          \draw ($(3,3)!0.6!(0,5)$) --(penta1);
          \draw ($(0,5)!0.6!(-3,3)$) --(penta2);
          \draw ($(-3,3)!0.6!(-3,0)$) --(penta3);
          \draw ($(-3,0)!0.6!(3,0)$) --(penta4);
          \draw ($(3,0)!0.6!(3,3)$) --(penta5);

          \draw ($(6,5)!0.6!(6,8)$) --(penta9);
          \draw ($(6,8)!0.6!(0,8)$) --(penta10);
          \draw ($(0,8)!0.6!(0,5)$) --(penta11);
          \draw ($(0,5)!0.6!(3,3)$) --(penta12);
          \draw ($(3,3)!0.6!(6,5)$) --(penta13);


          \node at (-1.5,1) {$\mathcal{M}$};
          \node at (-1.7,2.4) {$\mathcal{M}$};
          \node at (1.5,0.8) {$\mathcal{M}$};
          \node at (1.6,2.6) {$\mathcal{M}$};
          \node at (-0.2,3.8) {$\mathcal{M}$};

          \node at (3.8,0.7) {$\mathcal{M}$};
          \node at (3.8,2) {$\mathcal{M}$};
          \node at (5.45,1.2) {$\mathcal{M}$};

          \node at (6,2.5) {$\mathcal{M}$};
          \node at (4.4,3) {$\mathcal{M}$};
          \node at (5.6,3.8) {$\mathcal{M}$};

          \node at (3,4.5) {$\mathcal{M}$};
          \node at (4.8,5.8) {$\mathcal{M}$};
          \node at (4.3,7.3) {$\mathcal{M}$};
          \node at (1.4,7.3) {$\mathcal{M}$};
          \node at (1.4,5.5) {$\mathcal{M}$};

          % \node at (-2.8,4.5) {$\mathcal{M}$};
          % \node at (-1.5,5.8) {$\mathcal{M}$};
          % \node at (-1.6,7.3) {$\mathcal{M}$};
          % \node at (-3.2,8.2) {$\mathcal{M}$};
          % \node at (-4.8,7.2) {$\mathcal{M}$};
          % \node at (-4.8,5.3) {$\mathcal{M}$};



          
          \foreach \x in {0.2,0.4,0.6,0.8}
          \fill[black] ($(3,0)!\x!(-3,0)$) circle (3pt);    
          \foreach \x in {0.2,0.4,0.6,0.8}
          \fill[black] ($(-3,0)!\x!(-3,3)$) circle (3pt); 
          \foreach \x in {0.2,0.4,0.6,0.8}
          \fill[black] ($(-3,3)!\x!(-6,5)$) circle (3pt);
          \foreach \x in {0.2,0.4,0.6,0.8}
          \fill[black] ($(-6,5)!\x!(-6,8)$) circle (3pt);
          \foreach \x in {0.2,0.4,0.6,0.8}
          \fill[black] ($(-6,8)!\x!(-3,10)$) circle (3pt);
          \foreach \x in {0.2,0.4,0.6,0.8}
          \fill[black] ($(-3,10)!\x!(0,8)$) circle (3pt);
          \foreach \x in {0.2,0.4,0.6,0.8}
          \fill[black] ($(0,8)!\x!(6,8)$) circle (3pt);
          \foreach \x in {0.2,0.4,0.6,0.8}
          \fill[black] ($(6,8)!\x!(6,5)$) circle (3pt);
          \foreach \x in {0.2,0.4,0.6,0.8}
          \fill[black] ($(6,5)!\x!(7,1)$) circle (3pt);     
          \foreach \x in {0.2,0.4,0.6,0.8}
          \fill[black] ($(7,1)!\x!(3,0)$) circle (3pt); 
          \foreach \x in {0.2,0.4,0.6,0.8}
          \fill[black] ($(3,0)!\x!(3,3)$) circle (3pt);
          \foreach \x in {0.2,0.4,0.6,0.8}
          \fill[black] ($(3,3)!\x!(7,1)$) circle (3pt);
          \foreach \x in {0.2,0.4,0.6,0.8}
          \fill[black] ($(3,3)!\x!(6,5)$) circle (3pt);
          \foreach \x in {0.2,0.4,0.6,0.8}
          \fill[black] ($(3,3)!\x!(0,5)$) circle (3pt);
          \foreach \x in {0.2,0.4,0.6,0.8}
          \fill[black] ($(0,5)!\x!(0,8)$) circle (3pt);
          \foreach \x in {0.2,0.4,0.6,0.8}
          \fill[black] ($(0,5)!\x!(-3,3)$) circle (3pt);      
        \end{scope}
        \\
      };
      
    \end{tikzpicture}
    \par }

  \pause
  Im nächsten Schritt ersetzen wir alle überschüssigen Sechs- oder Vierecke durch einen eigenen Patch $\mathcal{P}$, welcher ebenfalls nur aus $s$-Ecken, $l$-Ecken und $r$-valenten Knoten besteht, und erhalten eine Karte mit gewünschtem $p$- und $v$-Vektoren.
\end{frame}

\begin{frame}{4. Beweisschritt}
  Die letzte Eigenschaft die wir für eine $q$-$w$-Realisierung sicherstellen müssen ist, dass die konstruierte Karte polyedrisch ist. 
  \begin{lemma}
    Sei $\mathcal{M}$ der Patch aus der vorangegangen Konstruktion, so dass zusätzlich alle Flächen in den vier Kopien entlang jeder Kante gutartig zusammenstoßen. Dann ist die erhaltene Karte polyedrisch.
  \end{lemma}

  { \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=0.25]

      \begin{scope}[scale=0.8]

        \draw[shift={(-5,0)}] (9 : 1) -- (81 : 1) -- (153 : 1)  (225 : 1) -- (297 : 1) -- (9 : 1);
        \draw[shift={(-5,0)}][dotted] (153 : 1) -- (225 : 1);


        \draw[shift={(-5,0)}] (9 : 1) -- (9 : 2.5);
        \draw[shift={(-5,0)}] (9 : 2.5) -- (9 : 3.5);
        \draw[shift={(-5,0)}] (9 : 3.5) -- (9 : 5.062);
        \draw[shift={(-5,0)}] (81 : 1) -- (81 : 2.5);
        \draw[shift={(-5,0)}] (81 : 2.5) -- (81 : 3.5);
        \draw[shift={(-5,0)}] (81 : 3.5) -- (81 : 5.062);
        \draw[shift={(-5,0)}] (153 : 1) -- (153 : 2.5);
        \draw[shift={(-5,0)}] (153 : 2.5) -- (153 : 3.5);
        \draw[shift={(-5,0)}] (153 : 3.5) -- (153 : 5.062);
        \draw[shift={(-5,0)}] (225 : 1) -- (225 : 2.5);
        \draw[shift={(-5,0)}] (225 : 2.5) -- (225 : 3.5);
        \draw[shift={(-5,0)}] (225 : 3.5) -- (225 : 5.062);
        \draw[shift={(-5,0)}] (297 : 1) -- (297 : 2.5);
        \draw[shift={(-5,0)}] (297 : 2.5) -- (297 : 3.5);
        \draw[shift={(-5,0)}] (297 : 3.5) -- (297 : 5.062);
        \draw[shift={(-5,0)}] (4 : 5.012) -- (356 : 5.012);


        \draw[shift={(-5,0)}] (-13 : 5.1315) -- (356 : 5.012) (4 : 5.012) -- (13 : 5.1315);
        \draw[shift={(-5,0)}] (13 : 5.1315) -- (27 : 5.612);
        \draw[shift={(-5,0)}] (27 : 5.612) -- (36 : 6.180) -- (45 : 5.612);
        \draw[shift={(-5,0)}] (45 : 5.612) -- (68 : 5.012);
        \draw[shift={(-5,0)}] (68 : 5.012) -- (85 : 5.1315);
        \draw[shift={(-5,0)}] (85 : 5.1315) -- (99 : 5.612);
        \draw[shift={(-5,0)}] (99 : 5.612) -- (108 : 6.180) -- (117 : 5.612);
        \draw[shift={(-5,0)}] (117 : 5.612) -- (131 : 5.1315);
        \draw[shift={(-5,0)}] (131 : 5.1315) -- (153 : 5.062);
        \draw[shift={(-5,0)}] (-131 : 5.1315) -- (225 : 5.062);
        \draw[shift={(-5,0)}] (-117 : 5.612) -- (-131 : 5.1315);
        \draw[shift={(-5,0)}] (-99 : 5.612) -- (-108 : 6.180) -- (-117 : 5.612);
        \draw[shift={(-5,0)}] (-99 : 5.612) -- (-85 : 5.1315);
        \draw[shift={(-5,0)}] (-59 : 5.1315) -- (-85 : 5.1315);
        \draw[shift={(-5,0)}] (-45 : 5.612) -- (-85 : 5.1315);
        \draw[shift={(-5,0)}] (-27 : 5.612) -- (-36 : 6.180) -- (-45 : 5.612);
        \draw[shift={(-5,0)}] (-27 : 5.612) -- (-13 : 5.1315);

        \node[shift={(-1,0)}] at (-27 : 3.5) {$\mathcal{M}$};

        \node[shift={(-1,0)}] at (45 : 3.5) {$\mathcal{M}$};

        \node[shift={(-1,0)}] at (117 : 3.5) {$\mathcal{M}$};
        \node[shift={(-1,0)}] at (-99 : 3.5) {$\mathcal{M}$};

        \draw[shift={(-5,0)}][dotted] (180 : 4) -- (198 : 4);

        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (9 : 1) -- (81 : 1) -- (153 : 1)  (225 : 1) -- (297 : 1) -- (9 : 1);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}][dotted] (153 : 1) -- (225 : 1);


        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (9 : 1) -- (9 : 2.5);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (9 : 2.5) -- (9 : 3.5);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (9 : 3.5) -- (9 : 5.062);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (81 : 1) -- (81 : 2.5);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (81 : 2.5) -- (81 : 3.5);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (81 : 3.5) -- (81 : 5.062);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (153 : 1) -- (153 : 2.5);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (153 : 2.5) -- (153 : 3.5);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (153 : 3.5) -- (153 : 5.062);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (225 : 1) -- (225 : 2.5);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (225 : 2.5) -- (225 : 3.5);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (225 : 3.5) -- (225 : 5.062);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (297 : 1) -- (297 : 2.5);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (297 : 2.5) -- (297 : 3.5);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (297 : 3.5) -- (297 : 5.062);
        
        % \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (-13 : 5.1315) -- (13 : 5.1315);
        % \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}][dotted] (13 : 5.1315) -- (27 : 5.612);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (36 : 6.180) -- (45 : 5.612);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (45 : 5.612) -- (59 : 5.1315);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (59 : 5.1315) -- (85 : 5.1315);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (85 : 5.1315) -- (99 : 5.612);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (99 : 5.612) -- (108 : 6.180) -- (117 : 5.612);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (117 : 5.612) -- (131 : 5.1315);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (131 : 5.1315) -- (153 : 5.062);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (-131 : 5.1315) -- (225 : 5.062);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (-117 : 5.612) -- (-131 : 5.1315);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (-99 : 5.612) -- (-108 : 6.180) -- (-117 : 5.612);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (-99 : 5.612) -- (-85 : 5.1315);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (-59 : 5.1315) -- (-85 : 5.1315);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (-45 : 5.612) -- (-85 : 5.1315);
        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}] (-36 : 6.180) -- (-45 : 5.612);
        % \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}][dotted] (-27 : 5.612) -- (-13 : 5.1315);

        \node[shift={(1,0)}] at (153 : 3.5) {$\mathcal{M}$};
        \node[shift={(1,0)}] at (225 : 3.5) {$\mathcal{M}$};

        \node[shift={(1,0)}] at (297 : 3.5) {$\mathcal{M}$};
        \node[shift={(1,0)}] at (81 : 3.5) {$\mathcal{M}$};

        \draw[shift={(5,0)}, rotate around={180:(0,0)}][dotted] (180 : 4) -- (198 : 4);

      \end{scope}

    \end{tikzpicture}
    \par
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  Diese Schritte lassen sich in $11$ Fällen durchführen.\\
  \medskip
  \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|c|X|}
    \hline
    $(s, r)$ & $l$ &\\
    \hline
    $(3, 3)$ & &\\
    $(3, 4)$ & $l \equiv 0~(\mod 4)$ &\\
    $(3, 4)$ & $l \equiv 1~(\mod 4)$ & \only<2>{Für alle $p, v, S$ möglich}\\
    $(3, 4)$ & $l \equiv 2~(\mod 4)$ & \only<2>{Für fast alle $p, v, S$ möglich}\\
    $(3, 4)$ & $l \equiv 3~(\mod 4)$ & \only<2>{Für alle $p, v, S$ möglich}\\
    $(3, 5)$ & $l \equiv 0~(\mod 5)$ & \\
    $(3, 5)$ & $l \equiv 1~(\mod 5)$ & \only<2>{Für alle $p, v, S$ möglich}\\
    $(3, 5)$ & $l \equiv 2~(\mod 5)$ & \only<2>{Für alle $p, v, S$ möglich}\\
    $(3, 5)$ & $l \equiv 3~(\mod 5)$ & \only<2>{Für alle $p, v, S$ möglich}\\
    $(3, 5)$ & $l \equiv 4~(\mod 5)$ & \only<2>{Für alle $p, v, S$ möglich}\\
    $(4, 3)$ & $l \equiv 0~(\mod 3)$ &\\
    $(4, 3)$ & $l \equiv 1~(\mod 3)$ & \only<2>{Für alle $p, v, S$ möglich}\\
    $(4, 3)$ & $l \equiv 2~(\mod 3)$ & \only<2>{Für alle $p, v, S$ möglich}\\
    $(5, 3)$ & $l \equiv 0~(\mod 3)$ &\\
    $(5, 3)$ & $l \equiv 1~(\mod 3)$ & \only<2>{Für alle $p, v, S$ möglich}\\
    $(5, 3)$ & $l \equiv 2~(\mod 3)$ & \only<2>{Für alle $p, v, S$ möglich}\\
    \hline
  \end{tabularx}
\end{frame}

\begin{frame}{Negative Resultate}
  Viele der Unterfälle von $(s, r) = (3, 3)$ lassen sich ausschließen:
  \begin{definition}
    \hdef{$C(p, v, q, w, S)$} ist die Menge aller Paare $(c, d) \in \nats^2$ für die $(p + c \cdot q, v + d \cdot w)$ auf $S$ realisierbar ist.
  \end{definition}
  \pause
  \begin{theorem}
    Seien  $p$ und $v$ zulässige Sequenzen, $S$ eine geschlossenen $2$-Mannigfaltigkeit und $q = [q_3 \times 3, q_l \times l]$ und $w = [3]$, $l \in \nats, l \geq 13$. Dann ist $|C(p, v, q, w, S)| < \infty$. Wenn $l \geq 11$ und $\sum_{k \geq 4} 2k \cdot v_k + \sum_{k \geq 4} \lfloor \tfrac{k}{2} \rfloor p_k < 3p_3$, dann ist $C(p, v, q, w, S) = \emptyset$, außer wenn $S \cong \sphere^2$, $p = [4 \times 3]$, $v = [4 \times 3]$. In diesem Fall ist $C(p, v, q, w, \sphere^2) = \set{(0, 0)}$.

  \pause
    Beweis: In einer polyedrischen Karte kann die folgende Figur nicht auftreten, außer im Fall des Tetraeders.

    { \centering
      \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
        \draw (-2, 0) -- (-1, 0) -- (0, 1) -- (1, 0) -- (2, 0);
        \draw (-1, 0) -- (0, -1) -- (1, 0);
        \draw (0, 1) -- (0, -1);
        \draw[loosely dotted] (-2.5, 0) -- (-2, 0);
        \draw[loosely dotted] (2.5, 0) -- (2, 0);

        \fill[black] (-1,0) circle(2pt);
        \fill[black] (1,0) circle(2pt);
        \fill[black] (0,-1) circle(2pt);
        \fill[black] (0,1) circle(2pt);
      \end{tikzpicture}
      \par
    }
    Eine Abschätzung der Anzahl an Kanten die an Dreiecken anliegen zeigt das Resultat.
  \end{theorem}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|c|X|}
    \hline
    $(s, r)$ & $l$ &\\
    \hline
    $(3, 3)$ & $l = 7$               & \only<3>{Für alle $p, v, S$ möglich}\\
    $(3, 3)$ & $l = 8$               & \only<3>{Für alle $p, v, S$ möglich}\\
    $(3, 3)$ & $l = 9$               &\\
    $(3, 3)$ & $l = 10$              & \only<3>{Für alle $p, v, S$ möglich}\\
    $(3, 3)$ & $l \geq 11$           & \only<2,3>{Es gibt unrealisierbare Beispiele für alle $S$}\\
    $(3, 4)$ & $l \equiv 0~(\mod 4)$ &\\
    $(3, 4)$ & $l \equiv 1~(\mod 4)$ & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(3, 4)$ & $l \equiv 2~(\mod 4)$ & Für fast alle $p, v, S$ möglich\\
    $(3, 4)$ & $l \equiv 3~(\mod 4)$ & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(3, 5)$ & $l \equiv 0~(\mod 5)$ & \\
    $(3, 5)$ & $l \equiv 1~(\mod 5)$ & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(3, 5)$ & $l \equiv 2~(\mod 5)$ & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(3, 5)$ & $l \equiv 3~(\mod 5)$ & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(3, 5)$ & $l \equiv 4~(\mod 5)$ & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(4, 3)$ & $l \equiv 0~(\mod 3)$ &\\
    $(4, 3)$ & $l \equiv 1~(\mod 3)$ & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(4, 3)$ & $l \equiv 2~(\mod 3)$ & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(5, 3)$ & $l \equiv 0~(\mod 3)$ &\\
    $(5, 3)$ & $l \equiv 1~(\mod 3)$ & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(5, 3)$ & $l \equiv 2~(\mod 3)$ & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    \hline
  \end{tabularx}
\end{frame}


\begin{frame}{Negative Resultate}
  Die vorherigen Beweisschritte lassen sich nicht für alle Parameterwerte von $s$, $r$ und $l$ durchführen, nämlich dann nicht, wenn $s | l$. Tatsächlich gibt es in diesen Fällen nicht $q$-$w$-realisierbare Sequenzen $p$ und $q$, welche zulässig auf der Sphäre $\sphere^2$ sind. Diese Resultate lassen sich graphentheoretisch zeigen:

  \begin{definition} Ein Knoten in einem Graphen heißt \hdef{$(a \mod r)$-valent}, wenn seine Valenz kongruent $a$ modulo $r$ ist, $r \in \nats_{>0}$, $a \in \set{0, \dots, r - 1}$. Ein Graph heißt (fast) $(a \mod r)$-valent, wenn alle (alle bis auf genau ein) Knoten $(a \mod r)$-valent sind. Dual heißen Flächen \hdef{$(a \mod s)$-gonal}, wenn ihre Knotenanzahl kongruent $a$ modulo $s$ ist, $s \in \nats_{>0}$, $a \in \set{0, \dots, s - 1}$ und der Graph heißt (fast) $(a \mod s)$-gonal wenn alle (alle bis auf genau eine) Fläche  $(a \mod s)$-gonal ist.
  \end{definition}
  
  \begin{theorem}[Malkevitch '70, \cite{malkevitch1970properties}] Sei $r, s \in \set{2, 3, 4, 5}$. Kein verbundener planarer Graph ist sowohl $(0 \mod r)$-valent als auch fast $(0 \mod s)$-gonal. Dual: Kein verbundener planarer Graph ist sowohl $(0 \mod s)$-gonal als auch fast $(0 \mod r)$-valent.
  \end{theorem}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{example}
    Es lässt sich damit zeigen, dass die folgenden für die Sphäre $\sphere^2$ zulässigen Sequenzen $p$, $v$ keine $q$-$w$-Realisierung besitzen (für alle $k \in \nats$):
    \begin{alignat*}{10}
      &p = [& 6 \times 4, 6&], \quad v = [& 8 \times 3   &], \quad q = [&(2k + 1) \times 4&,{} & 8 + 4k&], \quad w = [3]\\
      &p = [&12 \times 5, 6&], \quad v = [&22 \times 3   &], \quad q = [&(5k + 4) \times 5&,{} &10 + 5k&], \quad w = [3]\\
      &p = [& 8 \times 3, 4&], \quad v = [& 8 \times 4   &], \quad q = [&(3k + 2) \times 3&,{} & 6 + 3k&], \quad w = [4]\\
      &p = [&22 \times 3, 4&], \quad v = [&14 \times 5   &], \quad q = [&(9k + 8) \times 3&,{} & 6 + 3k&], \quad w = [5]\\
      &p = [& 7 \times 4   &], \quad v = [& 8 \times 3, 4&], \quad q = [&(2k + 2) \times 4&,{} &10 + 4k&], \quad w = [3]
    \end{alignat*}
    
  \end{example}
\end{frame}

\begin{frame}
  Dieses Resultat lässt sich erweitern zu:
  \begin{theorem}
    Sei $(s, r) \in \set{(3, 3), (3, 4), (3, 5), (4, 3), (5, 3)}$. Es gibt keinen verbundenen planaren Graphen welcher sowohl $(r \mod 2r)$-valent als auch fast $(s \mod 2s)$-gonal ist. Dual: Es gibt keinen verbundenen planaren Graphen welcher sowohl $(s \mod 2s)$-gonal als auch fast $(r \mod 2r)$-valent ist. 
  \end{theorem}

  \begin{example}
    $p = [4 \times 3, 6]$, $v = [6 \times 3]$ sind zulässig auf der Sphäre $\sphere^2$, aber nicht $[3, 9]$-$[3]$-realisierbar.
  \end{example}
\end{frame}


\begin{frame}
  \begin{tabularx}{\textwidth}{|c|c|X|}
    \hline
    $(s, r)$ & $l$ &\\
    \hline
    $(3, 3)$ & $l = 7$               & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(3, 3)$ & $l = 8$               & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(3, 3)$ & $l = 9$               & \only<4>{Es gibt unrealisierbare Beispiele für $S \cong \sphere^2$}\\
    $(3, 3)$ & $l = 10$              & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(3, 3)$ & $l \geq 11$           & Es gibt unrealisierbare Beispiele für alle $S$\\
    $(3, 4)$ & $l \equiv 0~(\mod 4)$ & \only<2-4>{Es gibt unrealisierbare Beispiele für $S \cong \sphere^2$}\\
    $(3, 4)$ & $l \equiv 1~(\mod 4)$ & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(3, 4)$ & $l \equiv 2~(\mod 4)$ & \only<1-2>{Für fast alle $p, v, S$ möglich}\only<3-4>{Immer möglich, außer für vorheriges Gegenbeispiel}\\
    $(3, 4)$ & $l \equiv 3~(\mod 4)$ & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(3, 5)$ & $l \equiv 0~(\mod 5)$ & \only<2-4>{Es gibt unrealisierbare Beispiele für $S \cong \sphere^2$}\\
    $(3, 5)$ & $l \equiv 1~(\mod 5)$ & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(3, 5)$ & $l \equiv 2~(\mod 5)$ & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(3, 5)$ & $l \equiv 3~(\mod 5)$ & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(3, 5)$ & $l \equiv 4~(\mod 5)$ & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(4, 3)$ & $l \equiv 0~(\mod 3)$ & \only<2-4>{Es gibt unrealisierbare Beispiele für $S \cong \sphere^2$}\\
    $(4, 3)$ & $l \equiv 1~(\mod 3)$ & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(4, 3)$ & $l \equiv 2~(\mod 3)$ & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(5, 3)$ & $l \equiv 0~(\mod 3)$ & \only<2-4>{Es gibt unrealisierbare Beispiele für $S \cong \sphere^2$}\\
    $(5, 3)$ & $l \equiv 1~(\mod 3)$ & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    $(5, 3)$ & $l \equiv 2~(\mod 3)$ & Für alle $p, v, S$ möglich\\
    \hline
  \end{tabularx}
\end{frame}

\begin{frame}
  \centering
  Vielen Dank für Ihre Aufmerksamkeit.
\end{frame}
\begin{frame}
  \footnotesize{
    \bibliographystyle{alpha}
    \bibliography{bibliography}{}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
\end{frame}

% Extra


\end{document}